fair game之下賭徒仍然長賭必輸（賭徒輸光原理）

殘體，普通話注意

賭場一定賺錢，除咗因為賠率對莊家有利之外，仲有賭徒輸光原理喺度，所以即使莊家賭徒贏錢機會係50/50，長遠賭徒必定輸清離場。

賭徒輸光原理嘅成因係 1）賭場資金遠大於賭徒，賭徒一定係先輸光嗰位，2）賭徒無設定止蝕止賺離場原則，贏到少少錢唔想走，輸錢想翻身唔想走，最後只有輸光離場。

數學部分：需要中學程度概率知識，計算過程影片解得好清楚，我直接講結果。

假設有一賭徒，起初資金為a元，離場條件有二，1）達到目標資金量b元，2）資金清零。每次賭局勝率為50%，贏資金加1蚊，輸減1蚊。一日賭徒未達目標，或者未輸光，都會繼續賭落去。

計算可知賭徒成功達到目標b元離場嘅機率為a/b
假如賭徒本金100蚊，目標120蚊，成功賺錢走人嘅機率係 100/120=5/6。
假如目標提升至200蚊，賺錢走人機率則下降至100/200 =1/2。

換言之，目標越高，賺錢走機率越低，輸光走機率越高。假如賭徒欲望好大，目標b好大，贏極唔肯走，咁賺錢走機率a/b就變得好細好細。

問題黎喇，當一個普通賭徒從100蚊贏到200蚊，佢會咁輕易止賺離場？一般人反應係覺得自己手風順，繼續賭落去。佢一日仲留喺賭場，手上嘅錢就有失去嘅風險，由200變返100，甚至變0。

總結：賭場唔怕你賺錢，只怕你唔賭。你一日仲留喺賭場，就有輸清光可能。
只有控制到欲望，設立明確止賺止蝕原則既人，先有可能避免全盤損失，同將錢帶出賭場。

其實依啲你知我知大家都知,但係爛賭鬼係非理性的

其實股票市場都係咁

所以無紀律既人，睇唔穿概率遊戲既人，千祈唔可以參與投機市場/衍生工具，只可以買長期穩定上升既股票。

哩個位唔太明，可能因為我頂唔順蝗話冇睇哂片
但考慮一個隨意嘅case，我本金有$10，升到$11就走，理應我有1/2機會達到目標，但代落a/b條式度得出10/11

唔make sense咁喎ching

因為第一局賺一蚊即走既機率係1/2，但其實仲有其他可能性。你可以先輸一局，再贏兩局，或者先輸兩局再贏三局，有好多好多可能性。所有可能性夾埋就係10/11。

股票市場 賭期貨一樣可以好公平 每1點期貨 10/50蚊
手續費買連賣15蚊 都有貼近公平既產品既

就係話即使係公平既產品，但仍然係散戶輸多，大行贏多

對唔住巴打 我柒咗

敢輸唔敢贏 輸左搏翻身 贏就會諗割禾青 止賺止蝕訂唔清楚
自制能力 贏/輸完即刻再買返 驚贏唔切走寶
股票市場百分70%時間係唔適合入貨 致勝關鍵都係等
人唔係機器 有情感因素 唔訂規矩/目標落場會出事
諗住贏 但係贏幾多？ 唔通無盡咩？
同埋人地大公司大機構 團隊運作
散戶/獨立投資者只要有一次唔小心都會輸
同埋無可能100%贏 要接受自己會輸 同埋分散資金 孤注一擲 輸左就破產 我就波馬股賭都縱橫十幾年

有唔明歡迎發問
大家學野

咁又唔係，我第一次睇到，

你係咪賭sir d朋友
定係你係賭sir

賭場既game set好哂
所有game既EV一定細過0(winning prob細過1/2)
根據law of large number
你玩得越多場
長久黎講一定會係蝕

如果咁計，輸錢機會一定大於1

真係賭玩馬/足球好過
起碼賭場可以操控既參數少d

其實因為有barrier，當你touch到零蚊就無得翻身，如果無時間限制既random walk，你實會touch到零。

除非你可以無cost去借錢（即係allow negative)

你上網睇過講 FanDuel 個 d 未，一樣冇得贏

依個世界總有好似顧嗚高依類高手整到個model極靚黎做Estimation

雖然明佢係勸世 但根本唔會KEEP住落相同注碼(1$) 設定有問題

借錢等同於將零點往後推，提高贏錢走人可能。只係借錢都有極限，而且風險更大，唔止輸清光，仲要揹債。

每注一蚊只係為咗簡化問題。而改變注碼唔會影響賭徒輸光原理，我地可以睇到賺錢走人機會係ａ／ｂ，只在乎起初資金同目標資金，同每注幾錢無關。
至於馬丁格爾策略，輸咗加注等方法，就算賭場無限制，長期玩落下去一樣會爆倉。